### api_native_test
Что должен включать в себя сервис:
API методы
- Метод расчета стоимости доставки
- Метод создания заказа
- Метод получения информации о заказе
- Метод получение списка заказов

Сервис должен уметь взаимодействовать с клиентом при помощи REST API или JSON RPC запросов

В сервисе должен быть реализован RateLimit с ограничением 10 RPM

Сервис должен быть написан без применения framework (laravel/Symphony/Laminas & etc.)

Дополнительная информация:

Логику логистики реализовывать не обязательно. На усмотрение разработчика можно использовать mock ответов. Цель разработать API сервис, а не полноценный сервис курьерской доставки.
Сервис разрабатывается для “Внутригородской доставки”

Приветствуется покрытие кода тестами

Приветствуется наличие документации с описанием работы API сервиса

Контекст задачи:

В процессе работы с API будут участвовать 3 основных лица:
- Покупатель. Для него важно рассчитать стоимость доставки от адреса отправки до адреса 
получения (при этом адрес отправки у нас занесен в систему продавцом), для этого он 
использует метод "Расчет стоимостей доставки". После расчета стоимости, покупатель 
принимает решение об оформлении заказа с доставкой. Когда пользователь оформляет заказ, вызывается метод "Создать заказ". После чего, покупатель ожидает доставки своего товара.
- Продавец. Должен иметь возможность видеть весь список заказов, оформленных покупателями. Для этого доступен метод "Получить список заказов". Также для продавца важно иметь возможность посмотреть детальную информацию по заказу, чтобы передать заказ курьеру для доставки. Для этого доступен метод “Получить информацию о заказе”.
- Курьер с мобильным приложением. Должен иметь возможность просматривать информацию о заказе: какой товар, куда и когда нужно доставить. Для этого мобильное приложение будет вызывать метод "Получить информацию о заказе".

### Описание работы

Прописать в /etc/hosts
```
127.0.0.1       local
127.0.0.1       api.local
```

После клонирования копировать
```
.env_example в .env
```

запустить в директории с проектом

```
docker-compose up --build
```

запустить composer install

```
docker exec -it php composer install
```

------------------------------------

RateLimit ограничен в настройках nginx (перед тестами отключить!):

```
limit_req_zone $binary_remote_addr zone=mylimit:10m rate=10r/s;
```

Phpunit
```
docker exec -it php composer test

1 method:
docker exec -it php ./vendor/bin/phpunit --filter testShippingCosts Tests/Controllers/CustomerControllerTest.php
```

For generate openapi from swagger annotation

```
docker exec -it php ./vendor/bin/openapi Controllers -o openapi.yaml
```

зайти в php контейнер
```
docker exec -it php sh
```

Php static analysis
```
docker exec -it php ./vendor/bin/phpcs
docker exec -it php ./vendor/bin/phpstan analyse --xdebug
docker exec -it php ./vendor/bin/psalm --alter --issues=MissingReturnType
docker exec -it php ./vendor/bin/phpmd Controllers ansi phpmd.ruleset.xml
docker exec -it php ./vendor/bin/phpinsights -n
docker exec -it php ./vendor/bin/rector process src --dry-run
```
